%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{V. Ledda}
\ladate{version 0.5}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math 10\\
Guide de travail}
\titre{La voûte et la rivière}
\motsclefs{DAEU, Math 10}

\begin{document}



\paragraph{Rappels}

\begin{Itemize}
  \item La pente d'une courbe est donné par le nombre dérivé
  \item Si la courbe admet un maximum local alors le nombre dérivé vaut
  0 (la pente s'annule).
\item
  \begin{Itemize}
    
  \item Si $f'(x)\leq 0$ sur un intervalle $I$ alors $f$ est
    décroissante sur $I$;
  \item Si $f'(x)\geq 0$ sur un intervalle $I$ alors $f$ est
    croissante sur $I$.
  \end{Itemize}

\item Pour démontrer que la courbe admet un extremum, il suffit de
  dresser le tableau de variation associé à la courbe.

  La méthode générale pour une fonction dérivable est la
  suivante:
  \begin{enumerate}
  \item Calcul de la dérivé
  \item Étude du signe de la dérivé
  \item Construction du tableau de variations
  \end{enumerate}
\end{Itemize}

\paragraph{La voûte}

Pour calculer la largeur de la voûte, résolvez l'équation $h=0$



\begin{center}
  \includegraphics[width=12cm]{la_voute_guide}
\end{center}


\paragraph{La route}

Pourquoi la courbe des pentes a une équation affine? Commencez par
déterminer cette équation.
\end{document}
